[{"id":2046,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0633\u062a\u0623\u062c\u0631 \u0634\u062e\u0635 \u062a\u0643\u0633\u064a \u0644\u0633\u0641\u0631\u0629 \u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 :","a":"\u0644\u0627 \u064a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0646\u0642\u0644 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0642\u0637\u0639\u064a\u0627 .","b":" \u064a\u0645\u0646\u0639 \u0627\u062e\u0630 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0627 \u0628\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642\u0629 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631\u0629 .","c":" \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0642\u0631\u0631 \u0628\u0623\u0646 \u064a\u0623\u062e\u0630 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0623\u0645 \u0644\u0627 .","d":" \u0644\u0627 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0630\u0644\u0643 .","answer":"2"},{"id":2047,"question":"\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0623\u0646 \u064a\u0641\u062d\u0635 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 :","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","b":" \u0645\u0627\u0633\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0641\u062a\u062d \u0648\u0625\u063a\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u0628 .","c":" \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0647\u0648\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 .","d":" \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0627 .","answer":"2"},{"id":2048,"question":"\u0644\u0645\u0646 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0628\u062a\u0631\u0643\u064a\u0636\u0628\u0637 \u2013 \u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a :","a":"\u0644\u062f\u0649 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a \u0641\u0642\u0637 .","b":" \u0644\u062f\u0649 \u0648\u0643\u064a\u0644 \u0644\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 .","c":" \u0644\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0645\u0631\u062e\u0635 \u0641\u064a \u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u062f \u0648\u0628\u062a\u0635\u0631\u064a\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 .","d":" \u0639\u0646\u062f \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0643\u0631\u0627\u062c \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a \u0645\u0631\u062e\u0635 .","answer":"3"},{"id":2049,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u062b \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u061f","a":"\u0644\u0627 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u062b \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 .","b":" \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u062b \u0645\u0639 \u0628\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0641\u0642\u0637 .","c":" \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u062b \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 .","d":"\u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647 \u0644\u0644\u0631\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0626\u0644\u0629 \u0631\u0627\u0643\u0628 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0641\u0631\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"4"},{"id":2050,"question":"\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u064a\u0642\u064a\u062f \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0648\u062c\u062f \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 :","a":"\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0643\u0644 \u0633\u0627\u0639\u0629 .","b":" \u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0645\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u064a .","c":" \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0637\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0641\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0644\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","d":" \u064a\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0627\u062a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 .","answer":"4"},{"id":2051,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u061f","a":"\u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u0642\u062f \u062a\u0633\u0628\u0628  \u0627\u0644\u0636\u0631\u0631 \u0644\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","b":" \u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u062a\u0628\u0639\u062b \u0631\u0648\u0627\u0626\u062d \u0643\u0631\u064a\u0647\u0629 .","c":" \u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u062a\u0633\u0628\u0628 \u062a\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","d":"\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","answer":"4"},{"id":2052,"question":"\u062a\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0643\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644 \u0639\u0644\u0649 :","a":"\u0639\u0644\u0649 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 .","b":" \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0646\u0641\u0633\u0647 .","c":" \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0646\u062a\u0647\u0649 \u062f\u0648\u0627\u0645 \u0639\u0645\u0644\u0647 .","d":" \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 .","answer":"2"},{"id":2053,"question":"\u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0643\u0633\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0639\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629:","a":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d .","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 .","c":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u062e\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0644\u0627 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0630\u0644\u0643 .","answer":"1"},{"id":2054,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0643\u0633\u064a \u062a\u0642\u0627\u0636\u064a \u0623\u062c\u0631\u0629 \u0633\u0641\u0631 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062a\u062d\u0645\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0646\u0632\u064a\u0644  \u062d\u0642\u0627\u0626\u0628 \u0623\u0648 \u0623\u064a \u062d\u0645\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0631 :","a":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0628\u062a\u0631\u062e\u064a\u0635 \u0645\u0646 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0634\u0631\u0637\u0629 .","b":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0628\u062a\u0631\u062e\u064a\u0635 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062e\u064a\u0635 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0641\u064a \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0643\u0644\u0627 \u060c \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d .","answer":"3"},{"id":2055,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0645\u0644\u0621 \u062e\u0632\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0641\u064a\u0647 :","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0642\u0633 \u0628\u0627\u0631\u062f \u0648\u0645\u0627\u0637\u0631 .","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0639\u0634\u0631\u0629 .","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0628\u0634\u0631\u0637 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0631\u0623\u0649 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u062a\u062f\u0644 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0632\u0627\u0646 \u0634\u0628\u0647 \u0641\u0627\u0631\u063a .","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 .","answer":"4"},{"id":2056,"question":"\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0623\u0646 \u064a\u0641\u062d\u0635 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 :","a":"\u0645\u0627\u0633\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0641\u062a\u062d \u0648 \u0625\u063a\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u0628 .","b":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","c":"\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0627 .","d":"\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0647\u0648\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 .","answer":"1"},{"id":2057,"question":"\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a : ","a":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u060c \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629.","c":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"2"},{"id":2058,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u0645\u0646\u0627\u062f\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0648\u0623\u0642\u0646\u0627\u0639\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 :","a":"\u0643\u0644\u0627 .","b":"\u062d\u0633\u0628 \u0631\u063a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0648\u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 .","c":"\u0643\u0644\u0627 \u060c \u0625\u0644\u0627 \u0644\u0644\u0633\u0641\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0630\u0644\u0643 .","answer":"1"},{"id":2059,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0643\u0633\u064a \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0642\u0627\u0636\u0649 \u0646\u0642\u0648\u062f \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u061f","a":"\u0646\u0639\u0645 \u060c \u0641\u064a \u0633\u0641\u0631\u064a\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u0646\u0639\u0645 \u060c \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u0646\u0639\u0645 \u060c \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0642\u0637\u0639\u064a\u0627 .","answer":"4"},{"id":2060,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0633\u0648\u0627\u0642\u0629 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0633\u0627\u0626\u0642\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627 \u061f","a":"\u0643\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u0643\u0644\u0627 .","c":"\u0643\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0634\u062d\u0646 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0646\u0639\u0645 .","answer":"2"},{"id":2061,"question":"\u0628\u0623\u064a \u0634\u0631\u0648\u0637 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0628\u0627\u0635 \u062e\u0635\u0648\u0635\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0635 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u061f","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0635 \u062e\u0635\u0648\u0635\u064a \u0641\u064a \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0635 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a .","b":" \u064a\u0633\u0645\u062d \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0625\u0635\u0639\u0627\u062f \u0631\u0643\u0627\u0628 .","c":"\u064a\u0633\u0645\u062d \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0625\u0646\u0632\u0627\u0644 \u0631\u0643\u0627\u0628 .","d":" \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u062d\u062f\u0648\u062f \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 .","answer":"1"},{"id":2062,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0646\u0642\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0643\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u061f","a":" \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 .","b":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0643\u0627\u0628 .","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0642\u0637\u0639\u064a\u0627 .","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0625\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u062f\u064a\u0629 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0637\u0628\u064a\u0629 .","answer":"3"},{"id":2063,"question":"\u0628\u0623\u064a \u0634\u0631\u0648\u0637 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0646\u0642\u0644 \u0631\u0627\u0643\u0628 \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0645\u0639\u0647 \u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u061f","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0643\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 .","c":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d .","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0643\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637 .","answer":"4"},{"id":2064,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0628\u0627\u0635 \u0623\u0646 \u064a\u0637\u0644\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0625\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0645\u0639\u0627\u0642 \u0635\u0639\u062f \u0644\u0644\u0628\u0627\u0635 \u061f","a":" \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642 \u0623\u0646 \u064a\u062c\u062f \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0646 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 .","b":" \u0646\u0639\u0645 \u060c \u0644\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0625\u0630\u0627 \u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0642 \u0630\u0644\u0643 .","c":" \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","d":" \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0639\u0645\u0644 \u0630\u0644\u0643 .","answer":"2"},{"id":2065,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u061f","a":" \u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u0642\u062f \u062a\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0631 \u0644\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","b":" \u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u062a\u0633\u0628\u0628 \u062a\u0644\u0648\u062b \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","c":"\u0623\u0645\u062a\u0639\u0629 \u062a\u0628\u0639\u062b \u0631\u0648\u0627\u0626\u062d \u0643\u0631\u064a\u0647\u0629 .","d":" \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","answer":"4"},{"id":2066,"question":"\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u061f","a":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629 .","b":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","d":" \u0644\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"1"},{"id":2067,"question":"\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0646 \u064a\u0641\u062d\u0635 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 :","a":"   \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0626\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0627 .","b":"   \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0628\u0629 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","c":"   \u0645\u0627\u0633\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0641\u062a\u062d \u0648\u0625\u063a\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u0628 .","d":"   \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0647\u0648\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 .","answer":"3"},{"id":2068,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631\u0643 \u0639\u0646 \u0628\u0627\u0635 \u0648\u0627\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 :","a":" \u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0643 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0645\u0647\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u064a\u0639\u0631\u0642\u0644 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 .","b":" \u0642\u0641 \u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 .","c":" \u0644\u0627 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0633\u0631\u0639\u062a\u0643 \u0648\u0623\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 .","d":" \u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0643 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0645\u0647\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627  \u064a\u0639\u0631\u0642\u0644 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 .","answer":"1"},{"id":2069,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0628\u062f\u0627\u062e\u0644\u0647 \u061f","a":"  \u0646\u0639\u0645 \u060c \u0625\u0630\u0627 \u0623\u0645\u0631\u0647 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0630\u0644\u0643 .","b":"  \u0644\u0627 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0630\u0644\u0643 .","c":"  \u0646\u0639\u0645 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0634\u063a\u0648\u0644 \u062c\u062f\u0627 .","d":"  \u0646\u0639\u0645 \u060c\u0625\u0630 \u0644\u0627 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .  ","answer":"2"},{"id":2070,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0628\u062f\u0627\u062e\u0644\u0647 \u061f","a":"  \u0646\u0639\u0645 \u060c \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0634\u063a\u0648\u0644 \u062c\u062f\u0627 .","b":"  \u0646\u0639\u0645 \u060c \u0625\u0630 \u0644\u0627 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 .","c":"  \u0644\u0627 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0630\u0644\u0643 .","d":"  \u0646\u0639\u0645 \u060c \u0625\u0630\u0627 \u0623\u0645\u0631\u0647 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0630\u0644\u0643 .","answer":"3"},{"id":2071,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0633\u0648\u0627\u0642\u0629 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0633\u0627\u0626\u0642\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627 \u061f","a":"  \u0643\u0644\u0627 \u060c \u0625\u0630\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 .","b":"  \u0643\u0644\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0634\u062d\u0646 \u0641\u0642\u0637 .","c":"  \u0646\u0639\u0645 .","d":"  \u0643\u0644\u0627 .","answer":"4"},{"id":2072,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0623\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u061f","a":"  \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u0628\u0633\u064a\u0637\u0627 \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0648\u0631\u0634\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0635\u0644\u064a\u062d .","b":"  \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0641\u0642\u0637 .","c":"  \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0623\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0627\u0645 .","d":"  \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u0646\u0634\u0631 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"1"},{"id":2073,"question":"\u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0643\u0633\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0639\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646:","a":"  \u0644\u0627 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0630\u0644\u0643 .","b":"  \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 .","c":"  \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0633\u064a \u062e\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0641\u0642\u0637 .","d":"  \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d .","answer":"4"},{"id":2074,"question":"\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644 \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u061f","a":"  \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 .","b":"  \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 .","c":"  \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0641\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 .","d":"  \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0646\u0641\u0633\u0647 .","answer":"4"},{"id":2075,"question":"\u062f\u0627\u062e\u0644 \u0643\u0644 \u0628\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0646\u0642\u0644 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 :","a":"   \u0644\u0648\u062d\u0629 \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0648\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646\u0647 \u0648\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 .","b":"   \u062c\u0647\u0627\u0632 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0644\u0648\u0646 .","c":"   \u0633\u0644\u0629 \u0642\u0645\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 .","d":"    \u0622\u0644\u0629 \u062a\u0641\u062d\u0635 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a .","answer":"3"}]